林鄭選擇性迎難而上 將造地建屋推向極端

⋯⋯⋯最近她更不惜將問題極端化，拋出「唔發展郊野公園，就一定要填海搞明日大嶼」謬論，猶如迫社會二選一。造地沒有中間方案嗎？郊野公園「退一步」，可以討論放寬邊陲地帶甚或部分濕地的發展；明日大嶼「退一步」，可以只近岸填海，正如現在東涌一帶填 130 公頃的計劃；如果要一次過「打餐大」， 2,700 公頃軍事用地及逾 2,000 公頃新界「祖堂地」，其實比填海建人工島更加可觀。迎甚麼難而上去哪一邊，正如林鄭受訪一樣，明顯有選擇性。

報告提及的 5 個中長期方案，發展東大嶼都會（明日大嶼「前身」）只是其中一項，其餘還有維港以外近岸填海、利用岩洞及地下空間、在新界發展更多新發展區及發展屯門內河碼頭用地。首先，未來重點新發展區、441 公頃的洪水橋已經一拖再拖，由 1990 年代已開始討論，第一期只涉及 17 公頃土地，僅可提供 1,400 單位，第二期要等到 2024 年才展開。至於發展屯門西，西鐵延綫要等到 2029 年，內河碼頭一帶的工業是否搬去龍鼓灘擬填海之區域，仍陷入膠著。由此可見，多個中期方案早已起動，只是政府從不想方法簡化繁複官僚程序、盡力加速改劃推動，終日只歸咎立法會拖延、民間反對等等。

林鄭近日用英文回答記者提問時稱，如不可「touch」郊野公園及濕地，填海是最可行的選項，代表要保住前者，就要犧牲海洋。誠言，要開拓土地建屋，或多或少要作出一些犧牲，但犧牲前也要看有否其他選擇。

不去發展郊野公園，並不代表一下子就跳到填海這一步。退一步來看，郊野公園邊陲或濕地緩衝區是否可發展？前者在梁振英時代已有很大反響，現屆政府曾邀請房協研究兩個試點，但去年 2 月已叫停。至於后海灣延伸至蠔殼圍及馬草壟一帶的濕地緩衝區，佔地約 1,200 公頃，大約覆蓋濕地保育區靠內陸一端約 500 米的地帶，這些區域本身可發展，但事前需進行環境影響評估，證明項目所造成的負面影響可予緩解。事實上，保育從來不是與發展對立，英國倫敦濕地中心（WWT London Wetland Centre）就是一個好例子，將荒廢的水塘其中約 10 公頃的用地賣給發展商作住宅用途，而其餘的 30 公頃，則由基金繼續管理；另位於東倫敦二區的Greenwich Millennium Village住宅項目，獲英國市政府贊助，該處有 4 英畝的淡水濕地，內有兩個湖泊和一個海灘，以及一個 16,000 平方米天然綠色生態園林和超過 12,000 棵樹。

填海方面，其實也不止明日大嶼一個方案，而維港以外近岸填海一直進行中，東涌東日前更有填海得來的商業地流標。林鄭如認為填海有如此多優點，為何去年2月主動宣佈暫緩推展馬料水及青衣西南兩項填海工程呢？當時的理由是鄰近居民反對，特別是馬料水的填海計劃。現時政府經常強調事不避難，那克服困難及理順反對聲音，不是官員應有之義嗎⋯⋯

無論以邊個方案建屋, 都唔會有香港人份, 除非你有錢買私樓

點解唔提人口政策 ?
又係左膠係到同港共扯貓尾

政唔政治都好 條臭閪純為鬥氣 已經冇晒半點理性

佢覺得反正係唔係都比人屌架啦

似係不要只有我被制裁既心態 一於同香港人攬炒
林鄭應該極憎香港人